國際媒體廣泛報導昨夜元朗事件

昨夜在元朗發生的無差別襲擊，引起了世界關注。《經濟學人》更直言，香港的穩定正面對「自英國離開以來前所未有的挑戰」。最近外資紛傳撤走消息，今次事件會衝擊香港國際金融中心的地位嗎？

以下節錄及翻譯六家國際媒體的報導（不斷更新）：

《經濟學人》：
在香港一個地鐵站，穿著黑衣（示威者偏好的顏色）的乘客們在回家的途中走出地鐵時，一群身穿白衫的持棍男子襲擊了他們。支持民主的示威者表示，他們懷疑三合會（有組織犯罪團體）是幕後黑手，他們亦指責警方的反應遲緩。香港的穩定性正受到自英國離開以來前所未有的挑戰。（原文：Hong Kong’s stability is being challenged as never before since the British departure.）

《紐約時報》：
一群蒙面男子穿著白衣和揮舞棍棒，在周日晚上香港西北部的一個地鐵站襲擊反政府示威者。「在元朗地鐵站，一群身份不明的白衣人士襲擊抗議者和平民。」一名16歲的學生、急救志願者在車站目擊情況。

《衛報》：
在元朗火車站，數十名男子用木棍毆打乘客，其中有些人蒙面。泛民主派議員林卓廷受到襲擊，照片顯示他臉部出血。 一名拍攝襲擊事件的女記者也遭到了毆打。據香港電台報導，車站大堂留有一灘血跡。示威者就當局對元朗局勢的遲緩反應表示憤怒，在襲擊者離開後，有10名警察部署到該地區。

《BBC》：
一些支持民主的示威者後來在香港北部的元朗地鐵站內被一群蒙面男子襲擊。一段現場影片顯示乘坐火車的乘客在尖叫，一群武裝人員在元朗地鐵站向他們揮動棍棒。據報，事件發生後至少有36人被送往醫院。

《CNBC》：
在元朗新界區的一個地鐵站，當參加示威遊行的示威者在回家時，遭到穿著白色T恤的男子揮動棍棒襲擊，尖叫聲四起。

《彭博》：
一群穿著白色衣服和揮舞棍棒的男子襲擊了地鐵乘客，這群男子似乎並沒受到挑釁，卻令乘客流血和受傷。

Source: Economist, New York Times, The Guardian, BBC, CNBC, Bloomberg

Economist:

BBC top story:

推

要引起外國關注，嚟緊曼城對傑志場波係一個好機會

Push

not only the protesters, they are even the resident

上環係暴力鎮壓，元朗係恐怖襲擊

推。

[ 721元朗事件已定性 " 香港首宗恐怖襲擊 "，該元朗圍村已列為 " 恐怖組織 "，文宣行動，要全部人知道至國際層面。]

英國即刻返嚟搞返掂香港壇蘇州屎!!!

［無政府狀態］元朗恐怖襲擊將成民間自治催産士

如果有媒體誤會白衫人係反送中示威者 一定要幫手澄清 唔該各位

有冇講埋本應係10分鐘內到嘅差佬2個鐘都唔見? 仲有3間警署落閘? 呢D先係有數據質疑差佬喎, D鬼佬不嬲習慣一頭半個鐘先見差佬.